37建制議員函陳健波倡改財會程序 不可提休會、不可辯論縮短表決鐘

立法會財委會過去屢遇「拉布」，財委會主席陳健波早前提出多項修改《財委會會議程序》建議，包括限制議員每項議程只可提出一項37A臨時動議、禁止議員提休會、不可就縮短表決鐘辯論等。

他上周連任主席後稱，只會提出「主席指引」，修改程序會由其他建制派議員提出。事隔數天，「建制派班長」廖長江今日致函陳健波，聯同另外36位建制派議員提出修改財委會及其轄下工務小組和人事編制小組委員會會議程序，希望財委會加開特別會議討論。

建議指，財委會會議程序日趨複雜，撥款申請大量積壓，影響市民，認為有需要修改《財委會會議程序》及其下兩小組委員會規則，建議提及「不可提休會」、「不可就縮短表決鐘辯論」。

對於近年經常有議員，要求於財委會重新討論在其下小組委員會已支持的項目，他們建議在兩小組委員會加入程序，若有議員想就兩小組委員會討論過的項目在財委會進一步討論，要透過委員會主席提出要求；對於要求就特定項目分開表決的安排，亦要先在討論該項目的會議上先得小組委員會同意，否則不應進一步討論；每名議員只可就每項議程提出一項37A臨時動議，亦要在主席指明的時間前以書面形式提交，每名議員只可就該議案或綜合辯論中發言一次，每次不得超過3分鐘。

另外，陳健波早前稱自己可運用酌情權，毋須更改會議程序，將會議時間兩小時一節延長至4至8小時，令因行為不檢而被逐離會議廳的議員全日不能回席。37位建制派議員的建議中，提到雖主席有酌情權，但每次會議結束的時間，應在會議預告中訂明。

陳健波早前曾建議，取消工務和人事編制小組委員會，但得不到建制派同意，而37位建制派議員的建議中亦無提及。廖長江在信中指，由於三個委員會的程序修改建議相若，故認為可一同處理。

幾時改埋不可投反對票

乾脆汁咗佢

以後鼓掌通過算啦

泛民失去存在價值
以後仲有邊個投票比佢地？

留明等睇奸有奸輸

連登仔又咪一句不了